## 算法与数据结构

* [《Data structures》](http://isa.unomaha.edu/wp-content/uploads/2012/08/Advanced-Data-structures.pdf)

介绍：高级数据结构大全

* [《基于用户投票的排名算法（一）：Delicious和Hacker News》](http://www.ruanyifeng.com/blog/2012/02/ranking_algorithm_hacker_news.html)

介绍：此外还有[《基于用户投票的排名算法（二）：Reddit》](http://www.ruanyifeng.com/blog/2012/03/ranking_algorithm_reddit.html)、[《基于用户投票的排名算法（三）：Stack Overflow》](http://www.ruanyifeng.com/blog/2012/03/ranking_algorithm_stack_overflow.html)、[《基于用户投票的排名算法（四）：牛顿冷却定律》](http://www.ruanyifeng.com/blog/2012/03/ranking_algorithm_newton_s_law_of_cooling.html)、[《基于用户投票的排名算法（五）：威尔逊区间》](http://www.ruanyifeng.com/blog/2012/03/ranking_algorithm_wilson_score_interval.html)

* [《Paxos算法》](http://zh.wikipedia.org/wiki/Paxos%E7%AE%97%E6%B3%95)

介绍：这是目前的一种基于消息传递且具有高度容错特性的一致性算法，google在分布式文件系统中与分布式锁中就应用到了这个算法，MapReduce，bigTable等等，中国的[alibaba集团的中间件](http://jm-blog.aliapp.com/?tag=paxos)也使用此算法．他们把这个算法的[英文版](http://research.microsoft.com/en-us/um/people/lamport/pubs/lamport-paxos.pdf)翻译成了[中文版](http://wenku.baidu.com/view/87276e1dfad6195f312ba6d7.html)．有关它的更多描叙可以参考耶鲁大学的[专题页面](http://www.cs.yale.edu/homes/aspnes/pinewiki/Paxos.html)

* [《How to: What are the lesser known but useful data structures?》](http://sevennet.org/2014/11/21/how-to-what-are-the-lesser-known-but-useful-data-structures/)

介绍：很少人知道但很有用的数据结构

* [《Open Data Structures》](http://opendatastructures.org/)

介绍：《开放数据结构》，里面有C++.java相关实现的书籍

* [《Data Structure and Algorithms for Information Processing》](http://www.andrew.cmu.edu/user/mm6/95-771/schedule.html)

介绍：卡内基梅隆大学的信息处理的数据结构与算法课程课件

* [《CVonline: Applications》](http://homepages.inf.ed.ac.uk/rbf/CVonline/applic.htm)

介绍：图像和视觉算法的应用领域概括，共包含了29个大类，从中可以看到图像视觉算法应用之广泛。例如人就分生物认证、身体、头、脸、脚、手等不同的领域。

* [《Sampling, or a faster LZ4》](http://fastcompression.blogspot.fr/2015/04/sampling-or-faster-lz4.html)

介绍：高速数据压缩算法[LZ4](https://github.com/Cyan4973/lz4).

* [《Fundraising Roadmap Algorithm》](http://codingvc.com/fundraising-roadmap-algorithm/)

介绍：融资路线图算法.

* [《Weak Learning, Boosting, and the AdaBoost algorithm》](http://jeremykun.com/2015/05/18/boosting-census/)

介绍：弱学习/Boosting/AdaBoost算法.

* [《The easy way to implement a Red-Black tree》](http://www.garrisonjensen.com/programming/2015/05/15/easy-red-black-tree.html)

介绍：红黑树最容易的实现方式.

* [《Algorithmic Game Theory》](http://www.cambridge.org/journals/nisan/downloads/Nisan_Non-printable.pdf)

介绍:这是一本关于游戏算法的电子书,讲述了相关的算法,应用与网络.

* [《Algorithms for Hyper-Parameter Optimization》](http://papers.nips.cc/paper/4443-algorithms-for-hyper-parameter-optimization.pdf)

介绍：参数优化算法.

* [《A guide to Algorithmic Complexity》](http://algosaur.us/)

介绍:Introduce Algorithmic Complexity with images.

* [《The real 10 algorithms that dominate our world》](https://medium.com/@_marcos_otero/the-real-10-algorithms-that-dominate-our-world-e95fa9f16c04)

介绍:真正统治世界的十大算法,[译版](http://blog.jobbole.com/70639/).

* [《What is the importance of this algorithm?》](http://www.quora.com/What-is-the-importance-of-this-algorithm)

介绍:Quora上的一篇关于有哪些重要的算法提问.

* [《Clever Algorithms: Nature-Inspired Programming Recipes》](http://www.cleveralgorithms.com/nature-inspired/index.html)

介绍:智能算法手册(7类/45个之智能相关算法及示例).

* [《Data Structure Visualizations》](http://www.cs.usfca.edu/~galles/visualization/Algorithms.html)

介绍:数据结构可视化图形.

* [《Paxos algorithm》](https://www.quora.com/Distributed-Systems/What-is-a-simple-explanation-of-the-Paxos-algorithm)

介绍:如果简单的解释Paxos算法,此外推荐论文[Paxos Made Simple](https://pdos.csail.mit.edu/6.824/papers/paxos-simple.pdf),[Consensus Protocols: Paxos](http://the-paper-trail.org/blog/consensus-protocols-paxos/),[Consensus Protocols: Two-Phase Commit](http://the-paper-trail.org/blog/consensus-protocols-two-phase-commit/),[Consensus Protocols: Three-phase Commit](http://the-paper-trail.org/blog/consensus-protocols-three-phase-commit/)

* [《Introduction to Algorithms》](http://courses.csail.mit.edu/6.006/fall11/staff.shtml)

介绍:Introduction to Algorithms.

* [《An Open Source Reference Architecture For Real-Time Stock Prediction》](https://blog.pivotal.io/big-data-pivotal/case-studies/an-open-source-reference-architecture-for-real-time-stock-prediction)

介绍:实时股票分析系统的架构与算法[译文](http://www.infoq.com/cn/news/2015/12/open-source-reference-architectu).

* [《Overview of Recommender Algorithms part1》](https://buildingrecommenders.wordpress.com/2015/11/16/overview-of-recommender-algorithms-part-1/)

介绍：推荐算法概览[part2](https://buildingrecommenders.wordpress.com/2015/11/18/overview-of-recommender-algorithms-part-2/),[part3](https://buildingrecommenders.wordpress.com/2015/11/19/overview-of-recommender-algorithms-part-3/),[part4](https://buildingrecommenders.wordpress.com/2015/11/20/overview-of-recommender-algorithms-part-4/),[part5](https://buildingrecommenders.wordpress.com/2015/11/23/overview-of-recommender-algorithms-part-5/),部分译文[part1](http://www.infoq.com/cn/articles/recommendation-algorithm-overview-part01),[part2](http://www.infoq.com/cn/articles/recommendation-algorithm-overview-part02),同时推荐[Recommender Systems in Netflix](https://buildingrecommenders.wordpress.com/2015/11/18/recommender-systems-in-netflix/)

* [《The Use of Machine Learning Algorithms in Recommender Systems: A Systematic Review》](http://arxiv.org/abs/1511.05263)

介绍:推荐系统机器学习算法系统综述.

* [《Top 10 data mining algorithms in plain English》](http://rayli.net/blog/data/top-10-data-mining-algorithms-in-plain-english/)

介绍:白话数据挖掘十大算法
